# AegisNovaTokyo 振り返り（運営編）
## 全体
### pros
* 本部の体制を明確にした。（時期は未検証）
* 誰でもが見られる場所(#anomarly_discussion)で定期的に進捗を確認した。
* 広報に精力的だった。
* コミュニティを細分化したが、ベース画像を統一する(背景色を変える)などして分かりやすさに努めた。
* リチャージについてメダル付与なしであることを早期に明確にした。（代替のモチベーション（SWAG）提示は遅かったように思う）

### cons
* 体制的に地方との連携が弱かったかもしれない。本部体制図に地方がない。
* 参加動線が分かりづらかった。チーム登録、ソロは特に。チーム登録の場合はリーダーに配布するためのフォーマット（ARと同じ入力項目があるスプレッドシートなど）があったほうがよかったかもしれない（迷わない）。
* 広域作戦方針決定(ガードに徹する)が遅かったように思う。
* チーム内体制図のテンプレートなどあった方がよいのではないか。例えば福岡ではチーム全体31名、ユニット7-8名、サブユニット4名を定義した。
* ストックされた情報への動線として G＋ を使用しないようにしたい。G＋は資料更新のアナウンスのみに出来ないか。「あの資料どこだっけ」の時に Google Drive（フォルダ）を見れば解決するようにしたい。（README が欲しい）

## Leader
### pros
* 定期的にリーダーの作業をアナウンスした。

### cons
* リーダーの定義が曖昧ではなかったか。体制図におけるチーム全体のリーダーなのか、リーダー情報を希望すればコミュニティに入れるのか。福岡チームではサブユニットリーダーまで決めたので、リーダーコミュニティに招待すべきかどうか悩んだ。
* リーダーの役割を定義する必要があるのではないか。タスクをリストアップする必要がある。

## Operator
### pros
* オペレーション用の各種設定等について資料化を進めた。
* 台南、シドニーの観戦会を開催した。
* その結果（経験）を元にスクリプト調整や RESWUE 運用などを決定した。

### cons
* 権限が分かりづらかったように思う。（ずっと課題）
* セキュリティガイドラインへの抵触が判断難しく、RESWUE 普及の妨げになる。難しい問題。
* RESWUE 普及の前段階として、IITC の普及に努めたほうが良いのではないか。
* ポリゴンに BAF と見間違うよう色を使用しないほうが良い。（青系、緑系は避ける）
* オペレーターの役割を定義する必要があるのではないか。タスクをリストアップする必要がある。

## γ(FERT)
### pros
* 早めに組織化してγに集中できた。（α、βについて考えなくて良くなった）

### cons
* HO で話すべき内容が分かりづらかった気がする

## 福岡
### pros
* リーダーを買って出てくれる人がいて話が進んだ。
* ユニットリーダーが早めに決まった。
* 外国人受け入れに前向きだった。（横さんに負担が集中したのは申し訳ない）

### cons
* 体制図がない。体制図のテンプレ化をしたい。
* 役割が集中しすぎている。役割を定義し、人の割り振りをしたほうが良い。（ずっと課題）

## 個人
### pros
* チーム内の事前の勉強会を開催できた。
* オペレーターとフィールダーの役割や想定される状況などを事前に共有出来た。

### cons
* 情報が多すぎて、整理するのに時間を要した。
